港大：頒授名譽法學博士學位予昂山素姬

昂山素姬女士為緬甸民主運動領袖，亦是諾貝爾和平獎得主，她是緬甸人民爭取自由的標誌，世界知名。於1945年出生的昂山素姬，是緬甸獨立運動英雄昂山將軍的女兒，昂山將軍被暗殺時，昂山素姬只有兩歲。

昂山素姬曾於緬甸、印度及英國唸書。她在英國牛津定居多年後，於1988年返回緬甸照顧病重的母親，期間緬甸爆發了全國大規模的民主運動，她亦有份參與，並受到軍政府武力鎮壓；之後，她成立了新政黨「全國民主聯盟」，成為領袖人物。

昂山素姬以全國民主聯盟秘書長身份，發表了多篇鼓吹自由民主的演說，她所領導的「全國民主聯盟」於1990年五月的全國大選取得了壓倒性勝利，然而她未能執政；由1989至2010的二十多年間，昂山素姬被軟禁在家達十五年。

1991年昂山素姬獲頒發諾貝爾和平獎。2010年她終於獲釋，可以離家外出。

2011年五月，昂山素姬應港大邀請擔任百周年傑出講座系列特邀講者，透過電視廣播與港大師生和校友作實時對話。

香港大學謹頒授名譽法學博士學位予昂山素姬，以表彰她致力以非暴力的方式爭取民主和人權。

其實 Aung San Suu Kyi 都好難解決呢個問題，唯有隻眼開隻眼閉 軍政府強勢如果因為羅興亞人激起民憤又會被推翻

已被軍政府推翻

劍橋夠頒過，你會唔會屌埋

劍橋牛津

Push